{"id":"o37","uid":"8e0829b241f8a26e85ea81d2eb2725ab","orderID":"o0037","name":"Grammle-O37","slug":"wieviel-oder-wie-viel","aliases":["o37","wieviel","wie-viel","8e0829b241f8a26e85ea81d2eb2725ab"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"wieviel","correct":"wie viel","wrongex":"Schweigend lag Elon im Bett und konnte selbst nicht glauben, **wieviel** Stuss er heute wieder getwittert hatte.","correctex":"Schweigend lag Elon im Bett und konnte selbst nicht glauben, **wie viel** Stuss er heute wieder getwittert hatte.","status":2022,"confusion":["wievielmal","„**Zu wievielt** spielt jede Fußballmannschaft?“"],"source":[{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/wortliste/wie_viel.shtml"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/wie_viel"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/wie_viel"}],"wrongs":["\\b(w|W)(iviel|IVIEL)(e|E)?\\b"],"note":"Geändert durch Rechtschreibreform. Auch „wie viele“ muss auseinandergeschrieben werden","type":"regeln"}
